開心速遞（198）守護天使熊若水 | 不要賓穎主題曲

cr:kfccoffee

故事線集數list

lm

LM

阿龔點捨得嬲水水啊 最多咪嬲幾個鐘

繼續龔水

Lm

繼續

想問吓KFC巴打有無cap到垃圾清彈吓彈吓嘅GIF?

廣告時間新po 正

Feel到今集又會好趕收尾

傑叔幾時收皮
還我精明阿工

好慘啊水水
幾驚阿龔繼續鬧水水

阿龔唔好嬲水水

嚟啦！

上次爆左個龔燁的秘密國度出嚟，龔燁都原諒死死

阿龔都好努力忍緊唔發脾氣

情至美

阿龔唔該你今日完埸前哄返水水!
頭先咁惡

彈彈波呢

繼續係大廳

俾呀龔嚇親, 吾好咁惡對水水啦

雖然阿龔好惡
但係feel到佢好努力忍住唔爆seed
仲要叫佢走先，驚自己會講d更難聽既野傷害到水水
我有時嬲都會咁，驚爆對方seed會傷害大家感情，所以都會講類似既說話

一個女仔去埋啲咁嘅地方

情至美公關公司

見工

你當我雷珍妮係LuLu?

搵返傑叔就得架啦

唔<<<<

lulu

真係見工

on9水

做陪酒

下海

偵探水

水因住比人溶埋

水水做公關

阿水你為龔燁下海

阿水符合哂喎

曹總

水水靚過個lulu

頂！水水為左工業入虎穴

阿龔知道感動死佢

水水雞

長過大電視

44吋

咁危險都去，真係愛呀

使唔使咁癲

水水咁犧牲

44吋長腿🙈🙈

露腿

最親嘅人先最危險

收哂收哂

呃酒飲

笑到停唔到

水水咁博

快啲英雄救美啦

男人

阿龔知道一定好心痛

係露就露曬啦仆街

頭先個男人

被人踢咗出嚟

點解 男人

講完都係唔要

Are you trans?

笑死，話水水男人

條長腿咁正都唔得

阿龔會去幫拖

竹松

捉蟲實
賓館

講得咁快點記

捉蟲賓館

又跑

捉蟲

咁撚快到

咁容易畀人埋身，小娟你點做保安主任

一鏡到尾

鐵面陳有心捉點會捉唔到呀龔

黑化龔燁

守護天使

龔燁好man

阿工好火

工業係衝動撚

俾水水話返龔燁衝動

洗白失敗

個鏡頭係咪要係咁搖

個鏡頭咁手搖feel，重長鏡唔剪，扮電影？

阿龔好恐怖

水水：你坐監咁我點算啊

乘機曬命

仲未完

坐咪坐 唔打點對得住自己

工仔好型

女人

鏡頭好正

好型

1shot直落

一shoot落

一鏡過

無lu

水水...

但係睇到佢內心世界好開心

個長鏡頭幾得意

仲回憶

巴打一生平安

你話係就係？

一鏡到底

傑: 哦，原來要靠我見你老豆

比我打左先

咪再信佢

手持鏡 一鏡到底 好正
讚導演讚攝影

好掂

三千萬輸哂

你話係就係

咁又好難怪佢嘅 俾我都想打佢啦

有咩理由信賭仔

頭先個運鏡好正

上次可以一腳踢開密室就唔使關成晚啦

呀工

阿襲大爆發

上次佢冇食嘢又唔夠休息嘛

上次無食飯

我喊咗

牙水個look好正

仆街到

愛回家玩long take

仆街仔

阿龔

屌，傑叔好仆街

仆街傑縮

摩牙

仆街傑叔

咩人嚟架咁賤嘅

影帝演出

上次可以同水水共渡春宵

屌，去到最尾都係個得錢既賤人

正仆街

傑叔真係由頭到尾都係仆街

救命 好虐

我想睇笑戲 唔想睇呢啲

啲餅

鉅記跌左落地

真係好乞人憎

傑叔d戲湧出黎

重食緊餅

好孝順

條友做仆街做得好似

走啦，仆街仔

原來last幕咁黎

等佢安心去

點解傑叔呢個人可以咁賤...
阿龔未免太善良？

呢傑叔真係賤到無朋友

傑叔大仆街

家明d戲已經好過tvb全部小生
乜撚何廣沛 雪雪雪 張振朗都唔入流

鉅記：屌回水咁晒我啲野

傑叔食屎狗 睇到好想喊 好嬲

Wow stanley
做得好好

個傑叔好仆街

好感動

我真係想一巴車落傑叔度

睇佢個反應完全唔想還錢， 一開始已經扮野

估唔到愛回家會有d咁既人

賭仔冇個係信得過

屌

要賠錢俾盒淺藍色餅間公司了

人地就係想困成晚

咁都要賣

咁撚樣賣廣告cheap唔cheap

死都要影盒野

希望鐵面陳會帶啲伙記出現順便拉埋傑叔

已經超越左處境劇水準
好睇過正劇添

咁都影到盒朱古力餅

真道歉

有一秒我都以為會咁講

盒餅

跪都要影盒餅

留名等睇龔友知佢做緊戲

賣廣告賣琺咁出面

阿龔都係想佢老豆開開心心姐

傑叔好賤
一聽到唔駛還錢個態度就變晒

龔燁唔好喊啦

Zoom埋落盒鉅記度係jm9

咁樣take盒餅法

個拳頭？想打佢？

Stanley真係做得好好呀

諗起呢幕係做戲就

盒餅好煩

好野 唔洗還錢

食屎啦

超級騙子

朱古力大特寫

好嬲呀

報警拉鳩佢啦屌

荷里活級影帝

啊爸先係真影帝

咁三千萬邊個還，阿工有錢咩

+1

再鼠d野走先

傑叔條線鋪左咁耐，結果劇情暴走成咁

想喊

嘉頓什餅

條友成日都做依D角色

鐵面陳黎未啊

報警拉傑叔啦

金樂絲：我盒野就一秒比大小姐渣碎晒

咪放佢走啦

+2

唔捉佢俾Jenny

龔燁肯定報左警

屌你老母醒撚到 即刻離開香港

破左產還乜

仲俾利是

拎d錢去賭，咪即係呃你囉

啊爸影帝

蒙大帥黎到現代都咁老懵懂

仲收錢

咁都有利是收

傑叔真仆街

食屎啦佢

呀乜水

老豆醒一早知

出現了

殺咗佢

笑撚死我

正常返

真係癲撚咗

龔友

呀仔

嘉頓紅罐

利是都偷

uncle好撚跳脫

屌你利是都偷

好嘢咁樣反cup

阿爸先最好戲

估唔到龔友反cup

咁都要偷，抵死

哇 好正呀

女朋友

個反CUP!!!!!!!!!!

好跳脫記憶

阿may

新用法

頂即刻清醒返

痴線

龔友扮嘢借啲意打傑叔

哈哈

生化武器

嘉頓廣告
大家食多啲

做得好

爸爸助攻

笑聲拍板咁打

世事都比世伯玩晒

認得返阿MAY

雜餅有新用途

嘉頓雜餅既威力

笑到仆街

到抵係真傻定假傻?

龔水拉埋拉到好近

老豆咁得意

正

跳左去幾個鐘後

嘉頓廣告嚟㗎

工仔同水水好sweet

扮傻

對望笑so sweet

阿龔護妻

嘉頓紅館嘅正確用法

最佳置入式廣告

打完一下失憶以為未打

阿水撓住龔燁

勁過十大武器

阿爸好正

原來可以咁用 唔洗掉lu

今集嘉頓賣廣告賣得幾好

Sweet到爆呀

下集水水正式做龔燁女朋友

已經分唔清係廣告定係愛回家

諗起佢超時空男臣個諸葛亮咁

呢幕相映而笑 有冇cap圖

秘密網 會流傳水水係公業女友

傑叔條線終於完

乜太生油罐
工友雜餅罐

呀蟹啲大褸好靚

表白未呀

農曆新年又到喇

龔友先係終極兵器！ 幫個仔打埋唔該

甜到爆

好甜呀我笑得好開心
希望龔水終於可以一齊

究竟呀爸真痴定假傻

Sweet到

Ending個shot 好甜

過年嘉頓有新玩法

正式宣佈 傑叔條線 完！！！！

工爸殺咗佢 都唔洗坐監

用龔水照收尾，好正😍😍

梯

TT!!!!!

佢地肯一齊未呀 屌

諗起呀嫲用餅罐個蓋亨落細龜個頭

搵人cap圖加對白：屌你老母送紅罐俾我

蠱惑的龔伯

安仔

鬥話大家殺人

下集殺人

阿壯

過年派嘉頓既下場

人係你殺架

聽日又到呢幾個廢青

希望工水快啲去大直路啦

朱天梯

龔水入大直路

聽日

好過鉅記十萬倍

龔水最後企埋企到好近

不嬲精甩尾

好鐘意睇朱凌凌 安仔同班fd

龔友究竟係真傻定假傻㗎

死左

呢集真係好perfect
不過龔友咁大聲講阿水係女朋友，呢個消息應該好快就會傳遍成個接龍秘密網

之前廣告係孖寶蛋糕

嘉頓什餅果然好厲害

又殺左人？

下集00家線

好成功嘅植入式

保安部唔該幫手大肆宣傳
水水就係阿龔女友阿may

贏晒

龔水快啲一齊 想睇佢拍拖

預告痴撚線笑到仆街

佢應該係見到傑叔返黎，了左個心結，然後佢嘅記憶唔再停留係以前，然後忘記左傑叔呢個人，隨即記打9傑叔

今集真係反cup得好開心 睇完笑到傻左

工水線加速發展

保安部咁口疏嘅咩

我頭先都咁諗
今次不認不認還須認

聽日啲劇情又cls
無論龔水定係搞笑劇情我都鐘意睇開心速遞

嘉頓成為最大贏家

家明、Ronnie,年少多好

真係好靚啊
今日全集都覺得蟹好靚，佢配鮮色唇膏好好睇

聽日有TTSO

傑叔線真 告一段落

龔水入直路啦掛！

係得鐵面陳唔口疏

佢地成班都一早覺得龔水係一對la

除左鐵面陳有邊個威龍既人係絕對正直唔八

希望龔水係下次主線時，會係一個既搞笑又浪漫嘅情照下表白

蒙大帥轉世做龔友

今集好正 傑叔跪個度好虐
但估唔到係咁反cup
笑死我

呢個演員演PK角色真係世界級

後面有兩個同事係度

亨亨聲

反正大家一直都覺係
等睇大小姐又話阿水：若水呀，都叫你唔好痴埋去隻龔燁度

仲以為傑叔最後會良心發現，
原來都係個人渣黎
好在最後惡人終於有惡報，最尾俾世伯狂打嗰幕好過癮
傑叔線糾纏左咁耐終於完啦！！！！！

今集反cup又輕鬆又正式完咗傑叔條線
最重要解埋龔友龔燁個心結
仲唔係一雞幾味

記憶體不足,rewrite 左

編劇萬歲🙌🏻🙌🏻🙌🏻🙌🏻🙌🏻

最後好sweet,好似已經喺一齊咁

聽到佢話無錢還仲唔打獲金咩

害到我工仔咁辛苦

世伯好野

嘉頓原來咁樣用

我正式宣佈！
工水終於開始走入大直路！！

最受歡迎嘅植入式廣告

水水仲攬住龔燁隻手臂

第一次有廣告睇到咁好笑

聽到無錢還見又close up世伯隻手，仲以為果陣會打佢

亦係最成功

耶穌開光

護妻龔燁好評！
前面好好笑

呢種廣告我受啊 幾有用印象超深刻

開心速遞個世界入面終於有壞人唔會洗白啦

龔友：藍色朱古力
嘉頓

女朋友阿may
工水秘密網見

今次編劇終於唔駛俾人寄刀片

工業冇野需要二房，難道真係去大房

明明岩岩先睇完，
但係而家又好想重loop
((特別係傑叔俾世伯狂用餅罐打既嗰一幕))

呢集嘉頓置入得好好

反手正呀

⼂潛力圖
屌你嚟拜年送嘉頓什餅

今集工業真係做得好好！！
係竹松賓館果個長鏡頭
完全表現得岀有幾嬲 嬲到咩都唔理
（掟野同踢門都好man呀 ）

好想瘋狂寫劇後感想
呢集真係好完美 503 504已上神檯
首先好想讚下運鏡
賓館搵傑叔嗰個一鏡到底做得好好
流暢得嚟表現到阿龔內心嘅暴怒
真係好正

終於!

龔友指住水水話係女朋友阿May個時
水水仲要甜笑

龔水快啲一齊啦

Helen掛

有前途啊龔燁

打得好啦，成副身家啊

忍住，做戲做全套

屈佢偷錢順便打獲金，好正

世伯幾時見Tree gun

踢門個下真係好撚man呀

應該要先解咗大小姐個結先

好鍾意世伯成日助龔

雖然最後無一齊但龔爸記返阿仔忘記傑叔我好開心呀
不過唔好再拖咁耐啦 情人節前龔水唔該正式變成一對啦

咁樣攪笑下完左條線好過死唔斷氣玩復仇

編劇好波

喺賓館搵傑叔個shot真心要一讚

情人節前龔水一定要一齊啊

繼選戰第二次護妻

長鏡好有臨場感
睇到我好似啲細佬跟住大佬去刮人咁

呢個收尾，輕輕鬆鬆，龔水之間冇曬誤會
中間Stanley 眼濕濕嗰段真係好虐心。同一時間又顯出水水嘅天真，希望龔燁可以好好保護呢個咁純品，天真，又可愛嘅水水😊😊

睇完今集，莫講話龔燁
自己都好似了結咗件心事咁

如其將自己放喺過去，留戀介懷改唔到嘅不幸
不如放手去捉住可以掌握嘅未來同幸福

係啊，係同你講啊，阿龔
你嘅天使呢兩集緊緊咁守護咗你
仲比你無呈呈咁發洩咗餐，你記得以後都要好好對媽呢空啊

呢個廣告我buy

man爆

佢本身都有大龍生賞識
大房定二房都冇所謂啦

我貪心啲，想龔爸有一刻知道媽呢空係Mary唔係May

嘉頓廣告OK架，大家食多啲，連埋盒餅一齊食

人地送什餅比你地, 就立即開拖
送什餅呀啦

復仇呢件事乾淨俐落
完美處理
蕭公子萬歲

如果214水水真係比大小姐推比jacky,嗰位普通同事會唔會又有葡萄汁飲

見到個仆街傑叔
那種想打鳩佢一獲又唔得
為阿爸抱打不平那個shot
掂啊stanley

如果係gif圖重正

真係要讚導演同攝影，搖鏡程度剛剛好不過火，完全符合阿龔個刻既心理活動，一鏡到底又好流暢。

好驚喜係處境劇見到呢種處理，劇組真係好用心
抵讚

會唔會小左人買

開心重loop今集

已經想再loop 頭先live 掛住推post 睇得太唔專心

龔友個腦終於delete咗傑叔，夠ram裝返個仔同新抱
咁阿龔以後唔洗再努力追返間廠，努力搵錢娶老婆得啦

原本開頭擔心會好沉重，
但結果用呢個輕鬆手法收尾睇得好開心

kfccoffee巴有冇嘉頓紅罐亨頭個gif,過年可啱洗

推到有gif

我一直懷疑緊阿龔會對主修女大小姐表白(因為以為係阿)，而大小姐聽到會對阿龔改觀，當然elsa水會係一旁聽到晒

我覺得會多左人買，我以家即刻想買一罐。

傑叔線完咗，之後工水最大障礙應該都係大小姐

希望大小姐喺工水線會再嚟多次由蓮生愛啦

佢成日上去睇㗎， 有冇留言就唔知
之前水水去左哈爾濱，水水一返到helen 即刻講威龍秘密網d野

今集好笑得嚟傑叔條線都完得好好
蕭國華好波

話時話，安仔喺8時入席(余日潼)個設定原來同開心速遞設定相近，大家都係有米仔，屋企人都想佢地繼續家業，但大家興趣都係拍野

我覺Helen內心係八，
唔係好難做到阿水班姊妹

邊有女人係唔八卦
睇吓有幾出面㗎啫

下次主線比龔燁知道水水為左佢付出咁多，然後爆發佢對水水嘅愛，告白，一齊！

好sweet啊！！！！

大家都對對方付出好多

我當年係撐水博 條線好現實timing 問題 對的人錯的時間 咦加支持工水

我都想買

送完比人 人哋唔鍾意就即時開拖

helen應該係八得嚟有口德，八完唔會周圍唱

Stanley你放心,我地食完飯仲係廳到傾緊

認同，大家都係好似等飲女婿茶咁

helen淨係會唱jenny

有冇機會比阿龔知道
阿水為咗佢差啲下海(?)
阿龔知道實心痛死

不過呢兩集
表現出兩個互相影響對方
好有那種
Soulmate 感覺

只係差講出那三個字...
有時候
行動比起千言萬語更具影響力
之前那兩次失約
亦顯得不重要了...
因為兩個用行動表示出
對對方嘅信任度好高
繼家人之後就到對方

但我都想睇到龔燁講出那三個字
邊個叫你用呢三個字撚阿水撚得咁過癮啊啦

d地方名真係好有創意

許願池
龔友tree根
希望工水情人節前一齊
同埋今集長鏡要讚劇組 Stanley呢兩集好好戲

由以前阿龔背後默默付出，
到之後慢慢阿水知，
再到依家阿水付出，
個互動睇到佢哋一步步靠近，
呢二集睇到好似Tree Gun咁老懷安慰

但treegun聽到工友叫水做啊may應該呆咗

有咁索嘅男人

一問始睇live唔覺，拉返去前面睇果陣笑死

前12後12啊嘛

到時可能會有新誤會
tree gun以為二女婿一腳踏兩船
(又可以做一集

可能心諗呢兩仔爺咁鍾意幫人改花名啫

我都覺得今集就係好感動，落力追水嘅milestone 位

希望一齊嗰集係大家都以為佢哋一齊 係得佢哋唔知原來佢哋已經一齊咗咁

一開始睇live唔覺，拉返去前面睇果陣笑死

真係要讚一讚個ending，好有開心速遞風格。講真sitcom始終唔係啲咩恩怨情仇劇，「報仇」呢啲嘢點到即止就夠喇。冇嘢好得過由employee自己親手報番個仇啦，咁阿龔先可以真真正正放低呢個包袱同雙下巴天使move on!!!

求紅罐扑頭gif

想睇下當treegun根遇上龔友會點

啱啱有嘉頓廣告

其實咁樣賣廣告，大家咪OK囉，自自然然😅

D男人飲醉酒係咁架喇。

可能第時嘈交時爆出嚟
以之前一直連戲做法，
應該都會繼續玩三個字
係咪嗰三個就唔知啦，二個一認真就咁怕羞

唔該晒！！

肯定會，因為王朝馬漢聽住龔友話水水係亞仔既女朋友

最融入劇情嘅廣告

講真睇完今集有一種放下心頭大石既感覺
之前初雪同no.1真係太沉重
不過正正係之前既鋪墊
令到呢兩集睇得好爽
最後睇到工水甜笑 一切都係值得既

全熊家都信,叫水水離開工業應該幾正
btw正還正,熊家對工業嘅信任唔會咁少

，佢咁賤，大把仇口

噢翹手啊
其實兩位
我覺得只係互相差一句
“我喜歡你”

最後這個反cup 超正，由感動變笑到爆

好正呀，唔該

今次水洗都唔清

三個字啊

年尾d廣告大獎應該要班返個俾嘉頓

上次係反鎖 ，係拉唔係推

水水做乜橋你普通同事手

睇完一集咁精彩嘅供水之後
冷靜落嚟之後，我想講下今集d廣告

巨記不嬲多廣告，下下去到商場見到雪雪雪都算啦
今集龔友前鏡仲大頭食緊餅，第二個鏡頭就起身話巡廠
完全唔接鏡

之後傑叔同龔友重聚，使唔使真係咁大鏡頭影住盒脆片
講真，呢d感動位就放過個鏡頭，大家都入戲d啦
使唔使好似曹總咁坐住馬桶賣廣告

身體卻很誠實

雖然粒糖未係好想食果粒,臨尾咁樣互望同笑,呢粒糖都算幾甜嘅

其實都唔係真係咁似嘅

阿潼有錢過安仔好多，應該係龍家個level，另外我諗廢老佢哋其實都應該唔想安仔繼承家業

阿潼有理想肯做肯捱，但係安仔又懶又on9，佢拍野都係玩為主

講劇情之前首先要讚下阿蟹同stanley嘅演技
stanley今集做得超好，感情拿捏恰到好處，一開始聽到龔友成日口噏噏住傑叔又唔記得自己嘅感傷，到之後畀jenny督住嚟鬧要壓抑自己情緒嘅隱忍，都好有感染性，完全將觀眾帶入劇情
更唔洗講最精彩嘅賓館劇情
阿龔份人本身好壓抑，要詮釋呢個角色暴怒嘅姿態唔容易，但係stanley啲眼神同肢體動作完全交到戲
真係睇到我都好緊張
阿蟹喺後半段陪同阿龔睇住傑叔搵龔友嘅時候雖然冇咩台詞，但係喺背後嘅神情絕對體現嗰種望住阿龔嘅擔心同少少忐忑
劇情流暢加上演技搭夠，呢集真係可以無限loop
一定要推高收視
睇完呢兩集我好有動力無限出mcq 爭取呢個禮拜出vol.7

鐵面陳發現馬漢掉煙頭會唔會有後續

有冇巴打加埋對白落去
屌你老母！又送嘉頓！

好似treegun一樣咁期待

呢啲係水水嘅自然反應

第二日威龍秘密網: 大家留意,原來尋寶圖副總監熊若水有乳名叫may!重要係亞太區市場部總監工業女朋友!
其他人: 點解今日威龍秘密網啲嘢咁舊嘅

眼泛淚光，明明眼前果個係仇人，心有不甘，但係都要求人果下嘅委屈

安仔嘅興趣同理想都係做廢青喎

有腦退化個藉口無敵

過咗呢兩集好放心
儲定錢做人情都得喇

今次植入廣告，一係被揸爛，被掉落地，或成為家居十大武器之一

呢幕真係睇到眼濕濕，阿龔真係好孝順

我都係咁諗過一秒

今集個一鏡落好正啊

喊到呢幕好想喊

應該好好笑

又雙老

秘密網留言： old news is so

係咩！？即刻睇番先

完全帶晒我入戲

FF下先

係海旁傾計

龔：其實點解你要咁幫我？
水：咁......我地係好朋友黎架嘛！而且，我都係比面世伯啫~
龔：咁......會唔會係因為嗰三個字？
水：三咩個咩字咩啊？
龔：你覺得呢？
水：我點知你！尋寶圖仲有好多野做啊！我唔得閒同你係到吹海風！（轉身走）
龔：（捉住水水隻手仔）我愛你！
水：（紅都面晒）
龔：（一野攬住水水）

諗到好sweet，文筆不佳，見諒！

咁”我愛你”

你講留意唔到即刻睇番先

阿龔終於要釋放啦
期待釋放後性格

呢幕真係tvb依家捧緊嗰d男一都演唔到

嘉頓雜錦餅，化玉帛為干戈，報仇一流，你值得擁有

想正評 但禁左負評
導演拍得好

感覺阿蟹似係個種

我擔心你出事，咁我點算那種feel

Mcq嘛？ 溫書先

新年必備賀圖

我都覺得有咗呢兩集解哂結
之前失約嘅事都無咁緊要，始終水水一直都相信同無放棄阿龔

互相影響呢件事真係好sweet
一對情侶相處越來越接近，先會將對方可取之處學習，越似先會更加長久
希望供水都一樣，拍多一千集

至於三個字，我而家有字勝無字
三個字在心中，我想睇阿龔繼續調戲水水唔講住

普通同事喎
身體出賣咗佢啦

好主意，既然Jenny 都話亞龔搞到佢比傑叔跣，一於同大小姐講這個係佢佈局跣Jenny 既

其實今集呀水見工sell自己嗰段都做得幾好

呢幕真心

真係做得好好

Jenny冇利用價值架啦，龔燁快啲醒返起隻USB

無錯，阿龔為左阿爸，要求個衰人幫佢做戲，我睇到個心好up

好耐之前有埋相睇班人已經無興趣

日日上熊家耍無賴
死跟著阿水

嘉頓係咪真係比左錢落廣告?
肯比劇組咁拍,都好大方

我有44吋長腿

長版嘉頓

咁都可以叫做有理想嘅，不過性格就一定好唔同

八時嗰陣已經幾鍾意睇佢，仲有嘉莉佢哋都好正

總有種下一集龔水主線應該就會一齊到既feel
而家傑叔又搞掂左
水水仲要好自然咁撓住阿工隻手，
已經諗唔到有咩可以再阻住佢地

可能遲啲有集叫'Jenny大鍋了' 工業完美玩返jenny

字太大 感嘆號一個得啦

水水聽到龔友講「呢個咪係你個女朋友阿May？」水水嘅會心微笑

嘉頓下次拍廣告可以考慮吓唔好sell溫情

呢度睇到我都眼濕濕
到底要幾大嘅底氣，先可以忍受到同敵人傑做場戲為咗阿爸好

君子報仇動口不動手
唔洗用劍架，用個大話就令傑叔自己中伏啦

猜梅嗰下都幾正

推到嘉頓marketing之後廣告搵Stanley同蟹蟹拍

我覺得嘉頓之後落廣告既戲路可以向武器發展，
咁以後Ｄ觀眾嬲到想打人既時候可能就會落街買罐嘉頓

睇黎佢地扮普通同事都唔扮得幾耐

龔燁喺後面有偷笑

但班花生友應該都唔驚訝啦，
尋寶圖；吓！唔係已經一齊左咩！

呀工應該都估唔到自己呀爸咁跳脫

眼濕濕+1
睇到個心乸住乸住

後面唔知王朝定馬漢後尾有偷笑

阿工啊，我地唔夠地方你訓喔⋯⋯

安仔你返大學宿舍到住啦

公公點解要咁對我

好好眼呀 現實見到咁，應該都會想笑

應該係心諗：今日秘密網諗到出咩post啦

應該冇，好似有張紙貼咗喺度遮住招牌

覺得阿龔唔會用個usb，最大個怨都已經了結咗，jenny嗰啲濕濕碎啦

難得你二姨唔洗守寡

咁樣化解仲好過黑化報仇，
真正放低咗怨氣嘅感覺，
可以完完整整完咗復仇線

龔燁同二太聯手幫Jenny求子

連埋龔友，一家三口帶埋嘉頓去行山
遇賊防身佳品，飢餓充肌良藥

至少唔使食咗家明

全威龍無人當佢地係普通同事

劇情方面呢兩集簡直冇得彈
龔水主線好耐都冇試過咁流暢咁一氣呵成
起承轉合喺短短兩集交代清楚
首先係以龔友唔記得阿龔都記得傑叔提返觀眾傑叔對龔友嘅重要性，同埋阿龔係幾在意重視阿爸，為以後原諒傑叔埋下伏筆，其後上半集都喺噚晚討論過就唔再提，主要講返今集
呢集首先呼應返報仇記阿水令阿龔相信呢個世界有好人呢件事，不但合理化咗精明嘅阿龔喺呢件事度失手，保住人設，更重申返龔水嘅羈絆同阿龔係幾相信重視阿水
其後阿水都主動用美人計設法幫手搵傑叔，貫徹阿水義氣仔女性格之餘又睇到佢真係訓身咁幫阿龔，帶出兩個人非普通朋友嘅關係雖然係人都知 ，再者喺搵傑叔嘅時候阿水都用咗少少手段，見到阿水喺龔水呢段關係中都有成長，唔再係死牛一面頸嘅天真水
之後阿水阻止阿龔，同阿龔共同面對傑叔，雖然佢喺阿龔同傑叔講嘢嘅時候冇出過聲，但默默守護正正就係雙下巴天使嘅作用呀
陪伴阿龔渡過佢最不堪嘅過去同幫助佢get over呢件事同時令龔水兩個關係再度昇華，佢哋唔止係公司裡面嘅歡喜冤家，更係可以互訴心事、互相信賴嘅soulmate
有好多嘢仲想講但都係等一陣翻睇再慢慢沈澱同組織好想講嘅嘢先再寫
sorry for 長篇大論
因為呢兩集實在太好睇我忍唔住

阿max咁信龔燁
佢求其獻幾條橋促進佢兩夫妻感情Jenny都有排頭痕

不過如果jenny整獲大嘢搞到水水，咁就好難講

好事近

水：大學咁教你㗎

Max搵 阿龔幫手求子，阿龔順便玩返Jenny

我覺得個笑係因為龔友記得返阿龔同佢，而唔係因為女朋女呢個身份

今日中午嗰張

應該成家(特別係treegun)都會好開心水水唔使同三姨一齊買姑婆屋

多謝編劇，解開龔生心結！
有溫柔的雙下巴天使水的陪伴，龔生就會幸福！
阿淳踢門個下好型！龔生傷心到眼泛淚光，我都睇到眼濕濕！解決咗傑叔

龔水終於入直路！yeah！

終於冇怎料

推

咁又應該唔會嘅，我諗最多都係叫佢出廳瞓梳化啫

不過返大學宿舍同凌凌住都好

一個鐘25頁,大家都好癲

佢地從來無諗過龔水唔係一齊

再推，快啲搵啦

同意
不過阿水應該係鄧龔燁開心多啲

好多心聲想講
呢兩集好高質

編劇萬歲

睇黎真係好事近啦
好感動啊啊啊啊

估唔到反而水水會拉住要去阻止龔友打傑叔嘅阿龔

再翻睇龔燁怨水水個幕
明顯睇得出
阿龔係咁控制著自己
驚會講啲令人悔不當初嘅氣話
阿水又一面想喊又好擔心嘅樣

另一幕好鐘意嘅鏡頭

阿龔好彩有阿水陪炸

阿龔話: 水水你去邊我去邊

今日用嘉頓咁樣敲幾分鐘已經深刻過鉅記日日係度hard sell
對嘉頓即刻好感度上升

下步應該到表白拍拖啦卦，大家都等咗好耐啦

其實我覺得個依家隻usb唔係用嚟保護阿龔，更多係保護水水唔俾細龍太搞。就算細龍太日後真係繼續撚佢兩個，阿龔拆得掂都唔會用，比起用呢個攬炒，佢會選擇用自己方法保護水水

水水全程捉住阿龔

多謝巴打提點

根本就係老夫老妻

開心速遞十大武器之首

阿水:我44吋長腿，你要唔要請我

真係訓身幫阿龔
好想知男方知道後咩反應

Agger

龔水ending好sweet

臭魚呢

露一吋比人睇蝕哂都唔得

睇直播時完全估唔到會龔友反cup，編劇/編審好野

後面隻豬

Agger 個cup反得好

如果臭魚再加埋嘉頓
個威力相信會強過原子彈
無論精神定肉體上都瘋狂摧殘你

求龔燁去捉蟲長鏡gif

其實係咪蕭國華復仇記？等咗咁耐，終於有最近乎我心中的工水故事（其實伍佩儀同蕭國華寫工業真係好好，今集完全表達到過氣王子的脆弱與悲哀）呀水的工業化，令我諗起春嬌與志明嗰種，長期相處會不自覺變成對方的浪漫。也有了解後包容對方，又可以為對方兩脇插刀的本事，那樣的soulmate特質。好感動。重有，家明今集演得好好呀，努力！

踢門個下飛機哥上身，man撚到

tree gun 依d生化武器多到可以整個攞你命3000都仲得

基本上開心速遞所有食物都係武器
糧草先行就係呢啲

呢D最好唔好知啦,其實賤精係好鬼保守同怕羞嘅...

去到呢一刻真係唔洗講嘢，龔水好心有靈犀feel

超爆型，睇到心心眼

嘉頓罐裝臭魚

佢地過場同主線對對方好感積少成多, 遲啲一齊嗰集相信會爆曬出嚟

Tree Gun(眼濕濕）：唉，二妹終於有人要啦
水：咩喎阿爸，都話呢隻嘢只係上嚟傾project咯，你諗咗去邊呀
Tree Gun: 阿龔呀，唔駛客氣架，當自己屋企得架啦。安仔仲唔執好間房。
龔一面唔好意思，內心暗爽
安：媽咪⋯ ，阿龔都只係嚟食飯之嘛，都無話過夜
善（食花生中）：叫你執就執啦，係咪想你二姨臨老嫁唔出呀
水：喂呀⋯⋯（激氣入房唔理）
叔：安仔你咁都唔明呀，上次幫大龍生嗰次都傾通頂啦
如：即係好似你哋都成日話搵妹豬傾project 呀
安：喔，明哂。即執，阿龔，咁新年我封利是

平時就係水水EQ低嘅時候 阿龔幫佢冷靜 幫佢諗辦法拆計
依家到水水諗辦法幫阿龔 適當時候拉住佢 果種相輔相成嘅感覺依集真係出曬黎
唔係因為水水係女主角所以要幫阿龔 係因為水水真係在乎阿龔先去幫手 好合理
依兩集唔拖 促進到工水線 又冇洗白 又惡人有惡報 完美啊

拍拖～拍拖～拍拖～

係廳度講下感受先

呢兩集最令我驚喜係劇情好流暢同自然，各種元素都剛剛好。
之前睇文字預告個時真係會擔心22分鐘交代唔曬，或者會令報仇線兒戲化，但成品係好似濃縮精華咁，好多野（橋段/情緒/音樂/鏡頭/笑位等）全部都好到位。我行外人唔知點做到，但希望繼續保持，劇組加油

特別一讚stanely呢兩集既演繹，應該係龔燁係劇中第一次展現咁多情緒，咁外放既一次。無論係微表情/肢體/聲線好到肉，特別係眼有淚光但表情不屈啲樣 總監大佬刮人個時霸氣到～好MAN

講真，鍾意龔水線都因為龔燁熊若水兩個角色好立體。即使依家傑叔線完左，相信之後都有好多野可以發掘，不論各自定一齊，希望未來會見到。我地真係好鍾意龔水架

Sorry係大廳打左好多字

真心sweet 爆，相視而笑

結婚 結婚 結婚

Usb係最後下下策，始終影響大

除咗工業之外，
今集都要讚水水做得好好
係工業office畀工業鬧到眼濕濕
但又擔心工業唔捨得走既表情
公關公司自薦果段其實好好笑
結尾幾乎以女朋友姿態 同工業甜笑對望

仲未有IG？

真係差咁樣槍，如果飛機哥上身，man到爆

個位普通同事即刻出來護妻

USB真係唔到生死存亡都唔好出住，好大鑊。Jenny唔係善男信女

今集二個內心戲都好好睇

龔:來吧，安仔，叫聲二姨丈先

手殘打錯字！真係差咁枝槍，完全飛機哥上身，man到爆

繼續跟返大龍生最安全

有聲嘅 個post

呢兩集好唔開心速遞
但上集阿水角度講阿水點開解阿龔同陪伴左右
今集阿龔角度寫由執著到為咗阿爸忍辱負重到最後見到阿爸記得佢而放開心結
都寫得好流暢好自然
雖然cls劇情好笑
但尋日阿水嘗試去了解阿龔 今集阿龔鬧阿水 阿龔求傑叔 呢啲踏實唔浮誇嘅劇情正正寫出角色有血有肉嘅一面
好多時太追求戲劇效果將角色寫得太極端反而寫得個角色太離地 好難有共鳴
最後廣告反cup回到開心速遞風格簡直神之一筆
睇得最開心嘅廣告

應該繼續中立！最多讚多啲大小姐

龔生應該嬲到爆炸，然後會搵機會整到間公司執粒

有聲有畫面

可能冷靜唔到，衝咗上去間公司度

我覺得今集最大嘅進步就係show到水水了解明白到阿龔生命中最大嘅心結係有幾重要 然後唔再誤會佢 會關心佢 會去幫佢 配合佢 拉住佢
依D都係水水放咗佢係心嘅表現
以前就係阿龔係咁幫水水 就水水 搞到好似水水果邊成日誤會阿龔或者get唔到阿龔嘅真心咁
依家終於可以雙方互相付出 就差一步咋 阿龔爭氣表白啦快D

仲有大小姐不過對阿龔黎講應該輕鬆啦
我正式宣布 龔水要進入直路

希望大龍生唔好怪佢菲發嶼島俾錯意見
（龔：又係你問，我先答嘅 ）

其實爆出嚟Jenny咪最多唔做龍家新抱，但佢仲有雷家做後盾。而大房見阿龔咁樣出賣二房都未必會要佢啦，大龍生會因為無面更加唔會攬阿龔，結果最後全部都輸 所以平時用嚟威脅下Jenny無問題，但真係放出嚟我估又未必囉

其實佢地以家都好左好多，好多野都會同對方講，咁樣誤會少好多，好多私人野佢地都互相分擔。

我諗大龍生始終都信得過阿龔，
但要睇之後有無嘢補救

食飯經過王祖藍套膠戲首映禮 見到安凌阿工子孝3E
最愛嘅男角都見到哂
隔離班男仔大嗌金城安 唔知邊位巴打嚟
安凌都著綠色衫 我當佢地情侶裝㗎啦
好撚開心

編劇你唔L好再搞D咩誤會啊
比個連Jenny都搞唔到嘅機會佢哋啦
今集都咁啦仲兜遠路嘅話我就第一個屌你老母

其實都有啲啲驚Jenny會同大龍生講其實係賤精識傑叔...

咁正！有無影底相！

Sor打漏左，係開心速遞朱凌凌

大龍生咁賞識龔燁
佢又真係做到吓嘢
都唔會有咩事啦
而且又唔係蝕咗間公司
最多咪年尾分少啲分紅俾佢

其實以傑叔畀龔友打同因為菲發嶼島畀人拉呢個結局真係神來之筆
一嚟惡人有惡報
二嚟阿龔冇為此黑化，或者應該話臨黑化邊緣畀雙下巴天使救返，冇偏離人物性格之餘劇情唔會太沉重
三嚟原諒傑叔都符合大台最鍾意嘅開心bbq，但又冇咁老土
四嚟解鈴還須繫鈴人，見到龔友反cup報仇雪恨簡直大快人心
我會無限loop呢兩集㗎

唔好啦呱！對Jenny都無好處喎

jenny佢自己身有屎應該唔想再提傑叔
傑叔始終係佢自己搵返黎

咁阿龔咪照頭先咁講我叫你搵傑叔無叫你搵佢合作喎

Jenny最鍾意做啲損人不利己嘅嘢
不過佢同威仔講我都唔覺得威仔會當係咩一回事
而且龔燁都拆得掂啦，呢啲碎料嚟

嗰3千萬雷珍妮話佢俾得起架，叫佢還返俾夫家點話

同埋阿龔一直以嚟咁想上位都係想賺返間廠畀龔友啫
既然呢個心結已經解開，阿龔應該冇以前咁在意呢啲事
亞太區市場部總監咁有錢，花紅呢啲小事啦
宜家仲順理成章寫阿龔唔洗再開廠，可以繼續留喺接龍同阿水耍花槍
點解復仇線可以完得咁perfect

啱啊 所以咪話佢哋真係入直路差一步
唔再係以前一直隱瞞嘅阿龔同一直誤會嘅水水

咁短時間可以完埋搵間廠個心結，
今次真係寫得好好。
要無限loop

都係嘅！大龍生始終都信得過阿龔，
阿龔已經解開左心結，都唔驚Jenny 再玩咩啦！
好似你咁講實拆得掂

好想睇龔水同大房一齊玩Jenny

琴日無睇直播，今朝睇番其實好鐘意水水一路跟住阿龔後面嗰場，想係咁意抒發下

無追開大廳以下如果有人講過，就當我執人口水尾啦

因為擔心所以跟住，幫阿龔善後
呢幕比我感覺好博水，當水發現比綠帽呃，
博士一直喺一個安全距離守候住水

其實好寫實，博水就係時間錯咗無結果，
水水雖然呢段感情無得到幸福，但至少無輸到一個好兄弟一個好姐妹，
同埋最重要喺博士身上學識咗守候

水水呢個成長成為之後龔水重要一環
如果佢無學到，就無可能有呢一兩集
正正係默默守護同照顧，先可以幫龔燁冷靜落黎同打點一切

其實最後都唔算原諒傑叔，因為佢從頭到尾都係大仆街
不過就已經唔再需要執著報仇呢個位寫得真係好正
惡人惡報位除咗講傑叔仲有Jenny，二房要嘔返三千萬出嚟，等你個奸妃仲成日用傑叔嚟玩阿龔呀啦

我覺得搞掂咗傑叔，我想睇亞龔報復整返Jenny啦⋯

阿龔明明好憎傑叔，為左阿爸要求佢，真心睇到好心噏
Stanley，呢幕拿捏得好好

劇組睇到大廳幾多人討論就知龔水幾受歡迎
希望以後多啲上下集 唔駛cut走重要戲份

跪求係myTV super播返啲龔水精彩剪輯

satok絲講得實在太好，我只係想講工友今次砌傑叔真係一石四鳥，為自己、為工業、為家嫂（我已經覺得工友將若水當成家嫂），為筆債有個最好的了斷。

喺房講完出廳講多次

真係要多謝編劇咁有heart分兩集講
佢地都知傑叔除咗係龔家心結，仲係龔水黨心結
次次上下集都寫得好好，證明編劇們係真心有實力
俾足啲air time佢地好好發揮回饋觀眾

這一幕真係好感動，為左亞爸真係咩都得

Stanley 演繹好有感染力

唔知terry仲有冇份搞到jenny冇得訓

最好唔好俾我地知今集cut咗乜重要情節 寧願全首歌都cut真係要寄嘉頓什餅(過期)

因為二女婿要上來瞓，你有選擇，一大學宿舍，二阿媽屋企。癈安即刻話大學

真係cut咗嘅，跪求bbc/ myTV super播返

再唔係可以又用返阿叔間天台屋

其實我覺得龔水啲故事比較適合整上下集
之前好多得一集果啲，一係未投入倒就完，一係就cut 到好怪

呢兩集真係好高質，
情節緊湊得黎又好順暢，
完美了結咗傑叔之外，又將龔水嘅關係再昇華
應該就得米喇掛

我唔介意表白都上下集慢慢舖架

家道中落呢啲沉重嘅仇恨咁樣完美落幕既合乎情理更係貫徹開心速遞style
睇到最後觀眾都同龔水一齊開懷大笑
為二十幾年嘅執著劃下完美嘅休止符
阿龔終於可以安枕入眠啦

眼有淚光真係好心痛，好想叫媽呢空好好安慰佢！

依一幕阿淳真係入晒戲

同埋都可以放多啲幕後搞笑花絮架
一定好好睇

其實再睇番，水水同亞龔好似差點攬埋一齊咁

龔水啲高質集數通常都會分上下集
單集果啲好參差

或者好似接龍麻雀王咁，雖然唔係上下主線，但有連續，多返少少時間鋪

諗諗下其實龔友個記憶真係仲好跳脫
上一秒仲派緊利是俾阿傑
下一秒阿傑已經坐船走埋

咩船咁快太空船啊

鐘意你呢句
臨黑化邊緣
比水水呢個天使救翻起

好好對人啊

我有一秒鐘懷疑佢扮

好想save落電話無限loop

俾龔水黨騎劫晒

我諗唔到有咩理由再唔俾龔水一齊。今集張景淳同呂慧儀的演技大爆發，睇到我好緊張。另外係竹松賓館的鏡頭真係超正，830同930好學下野La！

未攬到都痴好埋 仲近過同一間房壁咚嗰次

唔係龔水黨但你又幾好笑
今集講龔水講龔水好正常吓嘛

Agger，龔水今日係主線，而且編劇睇呢邊多，咁係呢到討論合理啫

完全同意
燁來越愛你、水的燁緣、心戰加復仇記
全部有上下集 都勁高質

唔通講垃圾清？大小姐？

今集係講龔水
咁講龔水好正常姐

劇組真係好有心
末路狂花、橙不忍島呢兩集嘅鏡頭運用都好精彩
私心想讚埋454初雪scene都拍得好靚
但係呢集運鏡既有張力又連貫，仲係襯托埋角色情緒
可以話更上一層樓
劇組精益求精

下次亞龔大膽啲攬啦⋯⋯我地好想睇呀

講唔係問題
每個人口味意見都不一樣

但真心不明白
昨晚同今集真係龔水作主線
咁講龔水有咩問題？

講辣殺清同大小姐好過啦

阿叔間屋有人敢瞓咩

今集講龔水，編劇睇主post多唔講講其他人！？
加上本人叫到係主post傾嫁

講大小姐同垃圾清都可以呀
今日龔+蓮+清先拍完lift景戲
龔vs蓮當然好睇
另外我都想知垃圾清跟阿龔嗰陣有冇發生過啲膠嘢

其實博水果段，都有一集講博士病左之後水水照顧返佢。博士都話果陣先知原來阿水一直都有守護佢。水水其實都識守候／照顧人，只不過係博士份人太好太願意付出，從來唔計較水水會付出返幾多，加上當時水水又發緊豪門夢又唔知博士原來都單戀左佢咁多年，所以先變左係博士單方面付出咁。博士係繼承者們果集都講過，佢同阿水唔能夠一齊，外在條件都係次要，最重要係佢錯過左太多次表白ge機會
Mandy 勝在豪門夢醒早過Mary少少，又及早出擊，再加上少少心計令Mary主動放棄

大家姐而家應該唔想再俾安仔住喺佢屋企阻住佢同潮生扑野

愛情面前所有嘢都冇問題
阿龔都住過啦，連tree gun睡衣都可以著，冇嘢難到佢

呢兩集真係好高汁，比平常派甜更叫人深刻，起承轉合流暢，角色內心都顧及了，復仇明明沉重卻因最後的反cup 而“一笑泯恩仇”。我跟阿龔一樣放下傑叔這個人，這個心結，多謝編劇安排這巧妙結尾

因為呢兩集，我終於完全理解當初初雪和no.1的處理（當然還是不能略過no.1剪接的問題），當初很憂慮怎樣續寫下去，明白編劇有鋪排，但那時看不到未來，原來是鋪路給這兩集，這等待很值得。

Stanley &蟹，甚至傑叔龔友都做得好好，會無限loop呢兩集

算啦唔洗理d無聊人

安仔之前都有集住過Hall la, 熊家上下睇死佢唔掂，但佢最後都適應到，不過佢份人太懶始終都係想返熊家有人服待佢

可以同水水親密接觸,當然把握機會啦

以後應該會日日借D兒拎鹽焗雞走上黎癡餐，
癡完之後就再訓係啤啤玩具上面扮訓著，
之後賴死唔走

用心認真討論就好

有印象
廢青安不是浪得虛名

呢7日會係mytvsuper無限loop呢兩集，將收視點推到去35

我覺得一單還一單
初雪我都接受倒
但到今時今日我仲未接受倒no. 1 個劇本寫得咁差 (當然剪接都係）
尤其後尾聖誕果時好似好兒戲咁就和好就更顯得呢集好無謂

可能未必要藉口添呀，廢老分分鐘會好熱情咁逼阿水多啲叫阿龔上去食飯，話晒水水終於都嫁得出

初雪果集好睇，No. 1 果集最大問題係阿龔事前事後連交待解釋都無，如果肯講話係佢爸走失左先去唔到熊家ge話，阿水應該會肯諒解。之後聖誕要開工果集和好得都太突兀。

工水黨黨員表示正式回歸主post!!!!
先附上琴日嘅工業表情包 part 1

係嘅係嘅

又提傑叔

都話咗佢唔會再出現囉

唔想再同你坳

阿爸我係你個仔啊燁啊你唔好咁快唔記得我

可能閂門佢就以為傑叔走咗

嗰陣係因為孝順見到公公失落嘅樣，驚會"子欲養而親不在"先返去啫

又一經典集數，媲美心戰／復仇記、燁來越愛你！
我發現工水分上下集啲集數真係零舍高質
龔燁大鑊了／真命騙子都唔錯

Stanley同阿蟹throughout兩集都演得好好
工水係阿工房嘅一段，真係好似男女朋友鬧交
阿工一見到阿水，即刻講出自己錯信傑叔有幾失望，因為水水係唯一明白佢嘅人
阿工呻咗兩句，即刻變溫柔番話anyway唔關水水事
點知知道阿水知情不報，但係阿工惡得嚟，其實語氣又有啲忍住忍住
仲叫阿水走，怕越講越難聽呢下真係好有feel 一方面又嬲，但一方面又唔捨得嬲，又唔想傷害水水 比起以前兩個人互鬧互相傷害，感情真係已經進步咗好多！
好鍾意睇阿蟹演委屈戲，心痛死人

阿水拎條片嚟交換情報呢下，真係好有阿工feel
如果阿工知道阿水為咗佢去下海，第一個反應一定係心痛兼驚水水蝕底 ，知道阿水被人趕出黎之後，一定會笑水水咁嘅雙下巴，都走去學人應徵公關

Tracking shot拍得好有心思，值得讚賞劇組！
Stanley／阿工型到痴線
好認同有絲打講，呢個長鏡充分反映阿工心理狀態，揈來揈去不穩定，但又非常衝動同主觀
同時又有阿水係度做阿工嘅磐石，我諗起劉青雲個句：「每次當我揸住太空船，飛到宇宙唔知邊度，你總有辦法令我安全返回地球。」

阿工係公園叫傑叔做戲個段，Stanley演得非常好！！！ 個種激動但又要忍而不發，眼有淚光，睇到人非常心痛
不過我懷疑傑叔啲reaction shot係補拍的，下下直望鏡頭，但阿工講嘢就係over-the-shoulder，仲要刻意唔影傑叔個樣，有啲唔自然。
阿工話：「只要佢令到阿爸開心，咩都可以算 」
一來好開心見到阿工終於放低攬住20年唔放嘅仇恨，好替佢高興
二來呢一句令我深深感受到，阿工呢個孝順仔同阿水真係好襯 阿水都唔知講過幾多次，只要根叔開心就ok

嘉頓呢個反cup真係痴撚線
好認同嘉頓應該搵工水+龔友拍廣告，仲要講返有雜餅就唔駛食家明
好認同satok絲話，由龔友親手解決傑叔呢條線真係神來之筆，搞笑反cup符合風格之餘，原諒傑叔又溫情，但惡人又有惡報，仲唔會加重阿工嘅包袱，收得好靚，非常出色
工水上次係選戰展現咗公事上嘅合拍，今次輪到私事，淨係對視而笑，簡單平淡但已經sweet到盡在不言中
如果咁樣下集都仲誤會兜圈，真係會嬲！

工水以外，亦想一讚一眾配角出色表現
花生三子真係好好笑 Router有好嘢都不忘益IT狗，都不失為一個好上司
Andy大叫「我不嬲都係大小姐嘅人」，仲要擺pose影相真係笑撚到我癲
鐵面陳又係做得好好 膠得好可愛
職業生涯嘅污點 後樓梯掉煙頭案應該超越風少，成為開心速遞第一大懸案

好想睇下集，威龍秘密網個個都以為工水一齊咗，然後阿水扭計，阿工就打蛇隨棍上問：「乜你好唔想同我拍拖咩？ 」／「咁你想唔想同我一齊吖？ 」
期待新年同情人節集數

工業表情包 Part 2

你真係搵到傑叔？

死八婆我忍你

去還去，唔好借啲意抽水好喎

唔好逼我打女人

44吋胸肌？仲要係識震個隻？

(點解可以俾人打到豬頭丙都仲咁靚仔 )

其實會唔會係因為之前未確定有冇得添食所以先至要格硬cut做一集

可能阿清做marketing嘅嘢仲正常冇俾屎阿龔食呢

好彩冇洗白傑叔
傑叔仆街到連利是錢都貪

我都覺，之前有好長一段時間無分上下集
咩線都係

安仔係劇中最勤力果幾次都係因為Bonnie 一齊打工夾錢買Cam比00, 整甜品參加比賽，失戀果陣做哂所有家務+功課。

工業表面笑佢,內心就好多謝呢位天真水

今集黎講呢

首先要講蕭國華呢個上下集都幾好睇
佢對龔水睇法同寫法幾有佢一套
故事結構個起承轉合都相當唔錯
完整地了結龔燁心中果個掣
為後面又鋪路 又不乏搞笑場面（鐵面陳笑死我）

再讚下導演
大家都留意到個一鏡到底用得好好
尋日果集阿水做阿龔背後的女人又係幾好
整體個拍攝都唔太開心速遞感覺
幾830 930

作為開心速遞Fans 最開心係睇到劇中人物隨劇情成長改變 特別係阿水呢個角色兩年轉變改變好多

好似對上一次上下已經係mandy坐監嗰集

其實呢句係萬能key
幾時都可以話
俾龔水黨騎劫晒
俾蓮輝黨騎劫晒
俾博香黨騎劫晒
俾迷清黨騎劫晒
俾Anita黨騎劫晒
俾廢青安騎劫晒
俾曹總黨騎劫晒
俾Isabella騎劫晒
俾妹豬騎劫晒
俾啤啤騎劫晒

其實我都覺得
No 1到聖誕好翻那過程轉節位
劇組係有啲處理不太好
因為時間問題cut咗一些最重要關鍵劇場
就係No 1那集起
龔友唔記得自己個仔

我就當因為大小姐解開咗阿水嘅心結
“阿龔有冇又呃佢玩佢？”
不過
都顯得怪怪

如果冇no 1那集
我覺得會睇得舒服啲自然啲

而家既然講到話要破真情紀錄就分多啲上下集啦
一來可以拖下集數唔洗去得咁快
二來啲人物可以描寫深入啲（尤其係龔水線，無晒心理描寫即刻低質晒）
不過大前題都要啲編劇夠idea

啱啊明明每條線都係劇入邊，都唔知騎乜撚嘢劫

之前我都一直好糾結NO.1呢一集，可能真係因為時間關係所以先至搞到咁。
但而家503 同504 好感覺到劇組已經盡哂力去兜，同埋都要兜得幾靚。
所以都係抵讚既～

我覺得有呢個可能性

劇組有咩理由連龔友開始唔記得自己個仔
呢啲咁重要嘅劇情都會cut

佢講就咁講je，實際上咪又係因為懶
不過呢個可以各自演繹都ok。
就好似熊家班人問大家姐點解佢可以原諒Bonnie, 大家姐話就話佢只係想要個免費鐘點je 但其實Tree gun 講話大家姐愛屋及烏，唔想安仔失戀+傷心仲合理d

主線講龔水都話俾人騎劫

我覺得No.1嗰集應該剪走左好多，聖誕嗰集都係

係囉，如果係要講騎劫既話，咁不如話埋岩先俾嘉頓黨騎劫啦

原來今集都有鉅記

工業表情包part3

嚇到心到離一離啊

咩話威龍秘密網？

望啦望啦都唔怕俾你望啦

嘩咁嘅味嘅喂

跌打酒？

再之前係傻強的愛

之後就已經係上星期Terry 果3集

琴日先啱啱讚完無廣告
真係唔讚得

可能傑叔都冇做乜嘢
不過閂門嗰吓就好似暗示龔友放低咗個心結同傑叔再無關係
所以就突然唔認得佢
覺得佢可疑所以打佢？

close up咗好次盒餅
不過冇用
課咁多錢都唔夠嘉頓嗰幾秒有廣告效果

收圖

賣廣告其實好正常既，
始終都要收入。
不過賣廣告既手法真係要再諗諗

我都覺得奇怪點解工友盒餅咁重劇份,原來盒野係鉅記出

鉅記學嘢啦，唔係成日叫角色提住杏仁脆脆就入到屋㗎

依兩集叫做賣得無咁明顯嫁啦，
之前明顯近鏡

但係被嘉頓搶晒fo

但個fo俾嘉頓搶哂
高下立見

嘉頓應該連錢都冇比

睇完都唔知係鉅記

編劇真係要諗諗佢
如果有效地植入廣告

報仇神器紅罐嘉頓

今日最突兀既廣告大概係傑叔跪地嗰一下，
突然focus係佢隻腳（隔離包餅）到。
我記得我同屋企人睇到呢一幕係笑拎左

其實係鉅記真係要求咁落廣告
定劇組唔識拍植入式廣告

老實講外國劇都會有植入式廣告
人地真係做到啲人會想搵係咩黎同爭住買
但開心速遞啲植入特別鉅記真係

講起之前正官莊都落唔少廣告
但就咁飲下自然好多 起碼有人問係咩黎
邊度買

工業表情包Part 4~

嗰個唔會係你啊可

谷鳩氣仲喺度扮撚晒野

見到水水咁傻咁可愛心情仲點會唔好

而家又認得我啦咩

呢啲咪叫報應囉

唔使再喺度搏同情啦，我以後都唔會再信你

收圖, 感謝絲打!

可能嘉頓始終都係香港嘢卦

鉅記啲植入好似一向呢個style，寧舍做得明顯
下下要提住，明顯係老屎忽思維
其實真係好唔夾開心速遞style
唔怪得劇組要特登寫集大家姐 vs 曹總廁所板出嚟打底

之前正官莊同KFC都叫自然少少

以劇組咁有創意嚟講應該都係鉅記要求咁拍

我諗起巨輪

鉅記廣告要好睇首先要抽起雪雪雪紙牌
次次都比佢嚇親

好以初雪剪得勁啲，拍咗四十幾分鐘內容(即係兩集)但cut成一集

特登寫成套劇出嚟吹奏，唔係老屎忽我真係諗唔到其他原因

計落最有良心都算係大棧

工業表情包part 5~

(阿工而家個腦一定好亂 btw最後個眼神好有殺氣 )

究竟我應唔應該提出反對好呢。。。

Er......

終於可以放低呢個結

(瞓到成個BB仔咁 )

今集嘅表情包part 6,7,8 或更多請大家耐心等候 狗衝緊翻屋企 (其實我連睇都未睇 )

開頭以為係啲日本手信，
點知近鏡，又係鉅記
無影響劇情就算啦

咪係，突然出現雪雪雪，仲要大特寫，嚇到個心離一離

收圖🙏🏻

似係有人驚死蝕底show唔到佢地牌子所以要求一定要大頭

鉅記同上年果啲tvb anywhere mytvsuper 一樣咁老套 成日咁睇 硬sell
完全唔識咩叫Marketing 咁

另外金象米呢排都幾多
今集初戀cafe 都zoom 完金象米先zoom 大小姐垃圾清 唔計之前安凌強壯果集仲明顯

睡顏真係好鬼死cute

鉅記廣告太多，我見倒都唔想買了。

話唔定呢兩集本身好多漏洞,只係前面啲工水剪走太多野先同呢集有強烈對比(我唔係話呢兩集差,只係提出假設)

其實佢賣唔賣廣告過年都已經好多人話要買嘉頓過年啦

低手中嘅低手

引起觀眾好奇心 自己去搵 去試先有效用

其實擺老蕭個紙牌大大隻棟係度，咪好似啲大陸土豪買名牌要大大隻logo揼係度，驚死你唔識嗰啲心態咁

但係安凌強壯果集真係講煮飯嘛

我覺得係度身訂造呢集比佢

Agger
由昨晚個集起

阿水一路好關心呢位普通同事，
一路食飯開解佢，
見完傑叔那仆街，
一路默默守護....
靜靜地陪著唔開心嘅阿龔
從”接受”那方變成”付出”那方
之前話過想睇阿水視覺，編劇真係有睇到！

睇住龔燁佢發洩式打波，遞水，拎住佢件西裝外套，
到聽龔燁佢自然流露出，自己細個同傑叔嘅童年
阿水以行動證明，“陪伴就是最好的愛意”
阿水你對住鐵面陳啊Ivan佢可唔可以做到相同嘅嘢先？
真係普通同事咩？

係呢個位，我想講
雖然我承認阿龔放棄報仇，
阿水係第一大功臣！
當時用言語勸導
但我覺得阿龔，心𥚃其實都有一絲猶豫...
因為細個傑叔真係對佢唔錯。
比著係以前不擇手段，踩住人上位嘅阿龔...
係絕對會向前衝過去傑叔，用一堆方式去報仇。
絕對係不足為奇...
但我那刻見到，阿龔猶豫了。

呢一段日子，阿水真係教識咗龔燁做好人

總括來說
阿水有成長
阿龔亦有長大

有一集有個鏡頭試過兩個人頭喺左下角
成部電視四份三畫面都係初戀cafe廣告牌
hold 2秒先慢慢pan過去兩個人到
個畫面膠到喊

今日有事睇唔到直播
之後都狗衝拉翻去mytv前面睇翻
嘉頓紅罐反cup位就唔洗多講
今集我最鐘意係喺辦公室個度、
呀水知自己瀨咗嘢、呀龔原本想鬧佢但見佢可憐樣又唔忍心鬧叫佢走個度
呀水之後即刻去補救摷翻傑叔出嚟
見到兩個人識諗，我忍一忍，你又去補飛咁，無令件事惡化落去真係好好
都樂於見到傑叔呢個心魔終於消失
哩兩集列入咗經典之一
我哩兩日會係咁用mytv super 重播㗎喇

其實講廣告費大棧應該仲勁(冠名贊助)，不過起碼戲入面唔會成日直接開名提住鮑魚，建議鉅記買起mytvsuper個冠名，咁樣真係無咁反感同埋要loop嘅一定睇到一次先

之前大叔的愛班fans會誇張到自己搵主角用嘅水杯，佢地著嘅衫
都唔洗專登俾近鏡影牌子

真係笑到仆街

印象中大棧好似冇乜點植入過？除咗廣告牌

剪走左不少情節真係好大影響，睇落唔舒服，人設又崩

no.1呢集係一條刺，玩得太大又唔夠時間表達，但無論初雪no.1聖誕都強調龔友對阿龔的重要，同時製造波折比龔水。講左好耐係阿龔主動，感受唔到水水的心意，但經過放飛機，面對大小姐質問後，水水仍相信阿龔，亦原諒他的失約，直到呢兩集一直陪伴在旁，那三集就是開始引入水水視覺的過渡，讓水今天再做阿龔的雙下巴天使

但係呢集寫得幾高質
睇安凌強壯兄弟情，睇到我有啲眼濕濕

之前提過開心速遞古裝版
但可能好難賣廣告
我呢兩日煲緊bobby套金玉滿堂
裡面有個叫阿一嘅御廚拿手菜係煮鮑魚
唔知係未植入廣告
但古裝片見到呢個疑似廣告覺得個編劇都幾風趣

好合理呀

正如韓劇女主角用咩唇膏啲人都會自己搵而唔係話比人知我而家用咩咁膠

得喎

由454哈爾濱project做導火線,除咗藍調之外所有主線都關project事,454,463,479就係過渡緊水水視覺,亦為503,504埋下伏筆

今集其實完全可以對應番秘密國度果集，當日同樣有誤會，阿水同樣選擇犧牲自己嚟幫阿龔，唔同嘅係當日阿龔選擇閂門將阿水擋於(心)門外，今次阿龔嬲還嬲，但最後都比阿水勸掂收手，倆人嘅進展真係好明顯。不過我覺得阿水其實到呢一刻為止都仲認為自己同阿龔頂多算係「好朋友好同事」嚟咋，因為我記得扮聖誕老人果集有個位阿水好緊張咁解釋就算換做其他同事佢都一樣會幫，似乎No.1果集阿水除咗好嬲之外，更多嘅係驚自己表錯情，所以之後先會不斷咁迴避阿龔。佢哋宜家之所以相處得咁自然，係因為大家都冇去多諗男女關係反而turn on咗個友達mode。如果佢哋兩個要正式開始，阿龔依然欠阿水一個鄭重而有誠意嘅表白，令阿水唔使再心思思估估下咁，呢個係對阿水(女仔)最起碼嘅尊重，所以總監大人你仲有排努力呀，等睇你發力「燁」裝追女仔
最後雖然大家都已經講過，但都好想再讚一讚今集所有台前幕後都做得超級好，尤其係Stanley啲戲起承轉合入晒血，睇到我同屋企人濕晒對眼，成件事真係好唔sitcom好鬼正囉 佢值得擁有更多機會

係呀 我都覺得好好睇
雖然阿壯唔岩 但佢又好了解佢啲兄弟咩事想幫佢地
雖然反過面但最終都係友誼萬歲

不過講起上黎聽日已經係安凌強壯暫時最後一次
之後已經得返安凌壯

雖然我都同意上面巴打所言
No 1 情節處理上唔太掂
不過呢兩集又比編劇兜翻
我又覺得
果時嘅不合邏輯
已經不重要
傑叔is over

鉅記可以試下攞蕭正楠個紙版去打人,或者攞檔口架車仔去撞人

其實都係許願池勝
大家都講太多阿龔為阿水點點點點
但睇唔出阿水對阿龔呢個人點
會做啲咩行動 而家睇到阿水面對阿龔係人生交差點上點樣睇住阿龔

又阿龔點被阿水引導下放低件事
感覺好治療 真係可以好好訓一教

No.1情節hurt得太深，但現在傑叔都俾嘉頓搞掂左，應該都可以期待下既。

Agger
因為no 1同初雪事件
龔水現家入咗個friend zone

但我個人係覺得
兩個心裡係互相存在愛意
呢兩集行動已經話哂比全世界聽
我就打死都唔信
阿水對著鐵面陳啊等同事都咁講義氣
阿龔亦一樣
只有係阿水面前才可100%放鬆自己
對住其他人，佢做到咩？

就係因為no 1同初雪事件
加埋那傑叔
雙方都唔敢行前
現家傑叔被ko
只要再有一些事情發生 (ie比阿水吃下醋？)
兩個就得米啦掛

51x會再有主線,希望有喜事啦

係
強大嘅許願池

呢集完全收貨

一直覺每條都有個特色，而龔水線一直俾我嘅感覺好似釀酒，唔急得。一急就⋯
由一開始無心插柳寫嘅關係，到慢慢開始受歡迎，慢慢深化龔燁角色性格，再到後期龔水互補，每次出場令觀眾睇到角色更多唔同角度，係愈來愈好睇，但某程度上劇情變咗愈來愈複雜，好易唔夠時間交代清楚。平時都已經緊湊好易miss翻睇又唔同感覺

聖誕同no.1二集，可能如樓上所講，唔夠時間，就缺失咗啲嘢咁。no.1我當要嚟鋪聖誕嗰集阿水嘅唔駛講出口嘅信任，但都係有啲那個。

今次分返二集，而且寫得好靚，成個感覺好好多。即使係好緊湊，但多咗時間表達內心/場景，成件事好順。例如尋日去籃球場嗰段阿水無聲嘅支持、阿龔眼神嘅轉變，又或者今日龔水喺旁邊睇住傑叔時個表情變化，都豐富咗個劇情，少少時間交代咗龔水嘅關係慢慢靠近、對傑叔嘅仇恨轉變等等，如果無分集，真係相差好遠

其實唔止龔水，其他線都係，唔好再cut咁多，可以嘅分集啦

邊個講嫁？

之前啊蟹live講

噢 多謝解答
食住花生睇落去

其實根叔上次煮嘅鮑魚係咪

希望佢地新年多啲過場啦

有得諗喎！
點少得群姐一份

真的，咁真係要期待下

咁攪法
廣告商唔會投訴咩
綠色的鮑魚

龔水黨推post力量真係好強
頭先出咗街，而家坐低先追晒po

不得不讚連續呢兩集蕭國華寫得好好
講龔水感情有細膩位 (水水默默跟住阿工, 睇佢打波)
有好笑位 (水水去見工做公關小姐,龔友嘉頓罐怒打傑叔)
最重要係完美結束咗阿工搵傑叔報仇條線，冇無故洗白傑叔，又顯到阿工俾水水影響到放下仇怨嘅一面

同意以上有巴絲講分上下集嘅多數都幾高質
有兩集時間可以寫深入啲，唔洗為咗草草收場整啲突兀反cup出嚟
期待見多啲高質上下集 編劇們加油

講起分上下集呢個問題
我想講其實開心速遞做咗咁耐（不經不覺已經就快開到第200個post）
其實大家都養成一個習慣，入面嘅角色好似陪住大家咁
主角如阿水、大小姐、廢老，配角如妹豬、曹總、Isabella
個個大家都對佢哋好有感情（龜縮明同 除外）
一啲重要嘅故事同發展，其實大家都唔介意睇多啲睇耐啲
同角色們相處更耐時間
亦都可以俾多啲空間演員們發揮
之前咁樣成日cut短chur快收尾真係好浪費

另外仲有成日講嘅好想睇幕後花絮同deleted scene
真係會為咗呢啲去dl BBC，最好就係仲要埋睇劇團啦！

打錯標點，應該係“真的？咁真係要期待下。”

能夠搵埋Bobby客串一集半集更好

在此亦多謝編劇
真係好高質
呢兩集龔水
演員們又再次賣力演出
Stanley同阿蟹

PS 我鐘意peter今日扮樹熊唔撚係掛那張相
當然唔少得嘉頓餅乾罐另類用途
真係好有創意

一個鏡頭我已經滿足
Isabella值得幸福

係喎好耐冇睇劇團，可唔可以重推

我估之前有段時間少分上下集應該同要趕540收尾有關
宜家確定添食，編劇搵返個pace就即刻寫返靚個故事
其實開心速遞得嗰20幾分鐘screen time，要cut短就在所難免
不過劇組記得要留意劇情連貫性同按重要性刪減
樓上巴絲提過嘅463就係犯咗誤刪重要劇情嘅錯，加上chur劇情而cut得好散亂，導致觀眾入唔到戲
宜家唔洗追進度相信唔會再有呢個問題，而503 504都證明咗劇組依然非常高質
希望以後可以見到多啲上下集啦，尤其係影響角色嘅重要故事，譬如蓮輝嘅除夕夜咁

463就係犯咗誤刪重要劇情嘅錯，加上chur劇情而cut得好散亂

好重要，要推

仲有，個人認為今日個集開頭那recap都冇咁嘅需要，我覺得直接講到水水見到傑叔陪公關小姐個幕就得
我覺得只係隔咗一晚姐
真係無物必要攪recap

留翻啲時間播之後嘅劇情發展仲好

Recap成件事830930咗

其實水水為咗幫阿工搵返傑叔出嚟，願意豁出去見工做公關呢個舉動係幾man嘅

以及浪費咗啲screen time

女仔人家咁做真係要𠴱個人好重要先得。

第一次見人咁樣曬長腿
佢似去同人講數多啲
棟隻腳上去嗰吓勁麻甩

水:我有44吋長腿，請唔請我？

同阿龔真係普通同事咁簡單？

另外多謝你嘅gif
水水真係又靚又有義氣

仲俾人話佢係男人㖭⋯⋯笑死我

今集係全首+recap，好似寫paper要格硬"ar"字數咁

串緊佢高？

唔出奇，不過起碼都叫做俾咗個機會阿壯試下做主角

果兩個男嘅發雞盲

麻甩水真係好可愛

係囉
首主題曲真係不了

如果用鉅記式嘅植入廣告:
阿爸，都叫你去大棧買鮑魚㗎啦，嗰度啲鮑魚……

不過大棧都算係咁啦，由套劇開始去到而家冠名贊助咗咁耐，係開頭嗰陣成日都飲佢嗰樽燕窩啫

歸縮明真係慘，咁都俾人點名

我記得以前啲劇tvb係會擺啲ng片同幕後花絮上劇集嘅網頁，唔知點解近年冇咗

可能下次係用燕窩樽打人

唔得
嘉頓罐打頭真係好有創意

今集鐵面陳都好搞笑，俾水水篤即刻企直返

同埋對自己職業生涯嘅污點耿耿於懷

呢個moment嘅水水好似龔燁...
以情報交換情報...

做咩蝦小娟

嗰兩個哥哥眼尾都無望下水水對腳
都好，留番比阿龔𥄫啦

係開心速遞無

Rebecca 返嚟會嬲架

花生三友又派膠

諗起上次豔照攻略個集 阿龔眼甘甘

想睇阿龔俾阿水用美色撚既情節
畢竟阿水有一個字好正既模特兒身材
拍出黎應該好好笑

少年龔除了hang 機,還是hang機

求peter扮唔撚係掛嘅圖
呢三條友真係好好笑

所以我嚴重懷疑，果兩個男人係盲嘅

開心速遞啲細節位
明明叫垃圾清去影相 大小姐係後面自己影埋一位

講起係大小姐嘅人輝輝甜笑

屌你andy仲要擺個少女pose

Andy笑死我

講起細節位
劇組呢個point真係做得唔錯

請keep住啊

鐵面陳好少比人要脅到 ， 今次水水威威

扮美少女戰士 ？

近得普通同事多
今集除咗兩位主演
其他人都好正
尤其花生三友

團隊好認真
真係睇少一秒都唔得

開心速遞cinematic universe

呢度真係笑傻我呀⋯⋯Andy好搞笑

要無限recap, 一流

呢兩集真係寫得好好

係連戲上真係做得好好
龔水之前哈爾濱後續發展/no 1阿水黑面
蓮輝那琴室的楓葉牆
安仔錫咗譚道德後，見bonnie尤如見到譚道德
佐治每次見到3e都總會ff 3e為性感女郎
etc⋯⋯⋯

拜託請劇組繼續keep住啊

慘得過有人連名都要

講開又講～
好想睇下市場部總監既拆彈日常
因為開心速遞都比較少寫職場野 講下都幾新鮮
可以俾大龍生高薪挖角既總監大人表演下佢既工作能力

今年過年可以分享俾啲長輩

真係盲嘅囉
水水呢種身型係街行過，我係女都𥄫兩下啦
而家大脾打出黎都望都唔望下，嘥料

想睇阿龔想望唔敢望表情
之前三太張相send比阿龔，阿龔吸大啖氣先敢睇
如果張相係真水水豔照，阿龔係咪會噴鼻血

依家拆咗傑叔條復仇線，應該可以睇下其他方面嘅嘢啩

好cute
真係開心速遞先可以令一個中佬咁cute

開心速遞眾多受歡迎配角都係走cute路線

開心速遞可以keep住寫唔斷龔水，然後又憶啲CLS劇情佢地

例如群姐同陳師奶

妹豬邊到老邊到中年啊

宜家壓抑嘅阿龔已經放下心頭大石
可以完全釋放少男龔嗰一面
等睇阿水有日再利用阿龔容易hang機嘅性格撚返佢轉頭
平時總監大人咁鍾意玩阿水，阿水係時候反擊la

所以咪cute

都係個句
阿龔真心百搭
公司線又得
熊家線又得
編劇大人考慮下

係婦人
婦人炸

反差萌

大小姐，肥婆都係類近寫法
初初營造到佢地好衰，之後都有可愛一面

都幾寫實，無人真係乞人憎到無優點
同埋好符合開心速遞個個世界觀

其實有時最攞命係蕭正楠紙板突然彈出來，搞到成個劇情連貫性斷左咁 ，有時重比佢嚇一嚇，真係個心離一離

係嘅係嘅，最緊要根叔唔覺老

凡可恨之人必有可憐之處

比多d戲份三子啦，
等大家知道佢地除咗度縮a膊貪小便宜八卦之外
有咩優點值得大家去愛嘛

好想睇阿水反擊成功一面沾沾自喜個樣
然後阿龔hang機完少少嬲，
但之後見阿水笑又嬲唔落，
又一句傻婆嚟嘅

其實三子好似Andy最面目模糊，除咗成日做大小姐跑腿之外
Router有IT狗，Peter有Jesus同外戚背景
講下佢哋三個點解friend咗都幾好
但又要唔侵Peter但侵豪仔做屠龍者

頂好掂啊
連登有愛
謝謝你

有jesus背景

如果夾硬要讚，起碼andy都幾忠心丫
唔怕比人話係大小姐隻狗

Btw，我唔記得前幾集大小姐比人拉，andy有冇份喺大小姐房門偷怕上秘密網
有嘅話我收番第一段

屠龍者嗰度我都覺得怪怪地
但豪仔加入係正常，因為公司餐廳一定最多秘密八到
等於古裝劇收風一定係去客棧一樣
但無peter唔知關唔關外戚身分事呢

好想知jesus呢句係演員自己定編劇諗嘅呢
因為其實係nikita bb喪禮個集之前，好似未聽過peter講jesus

死喇，齋ff我已經嘴角失守
要番入房先喇

唔得太正！收圖！繼Jesus 之後～

andy有珍妮深宮計跣蕉皮嘅精彩表現

明明就係湖水藍！！！

仲有大小姐的秘書即場流馬淚驚爆可憐身世

嗰集之後佢好似成日都會講jesus

佢連件衫都綠

古裝劇收風一定係去客棧
如果有古裝版開心鏢局，咁收風嘅地方就係初戀客棧

咩啊！湖水藍黎咋

八卦比忠心重要

佢係咪好開頭嗰陣試過同mandy定阿水一齊俾人調去超級市場做推銷

其實佢飯完啤酒個下都好麻甩

屠龍者有份俾錢租server
peter係咪冇多餘錢玩呢啲嘢咋
佢似成副身家拎哂去炒

早餐A係咪饅頭豆漿

但係我好鐘意咁樣嘅水水
直率不做作

姣下會好啲！個下似女漢子
不過俾呀龔知又嬲多兩錢重

本身係mandy俾大小姐調去超級市場sell 牛扒
Andy 市儈每日剩係試食唔買
最後到Andy 俾大小姐調去超級市場做sale 好似係賣生果

點解記得咁清楚

但佢唔係就係俾阿水嘅率直吸引咩

所以咪似男人

講開又講，Peter係二房外戚，但Andy係大小姐嘅人
兩個都係設定知道唔少八卦、秘密計劃嘅人
點解會俾佢哋friend到

KC ICY都係對立關係嫁
開心速遞無嘢無可能

鍾意食花生嘅心態係無分國界同立場
多一個花生友好多多一個敵人呀嘛

我就係想睇一集花生三子的起源
許願先

唔同房唔緊要，佢地本質八卦行頭，
有花生點會唔食，食食下就會fd到

佢哋friend嘅目的可能同KC Icy佢哋差唔多
大房二房手下生存，收多啲風好

唔係話Andy 係Peter 下屬嗎？所以上次先要幫佢綁鞋帶？ 咁既話佢實唔想比佢知佢係秘密網版主啦，唔係點係背後唱衰佢

啱啱mytv睇番今日嗰集
好多嘢未寫到長篇心得住

但我好想講:
一鏡到底嗰段戲做得超級好!!!!
Especially Stanley同阿蟹!!!
一take過本身已經好多嘢要兼顧
(一個走位錯咗都要NG再嚟 可況呢一個Scene 有好多動作位)
偏偏仲要係一場情緒咁重嘅戲
但阿龔嗰種嬲到爆同阿水嗰種緊張感完完全全表達到出嚟!!!
冇因為顧鏡頭而顧唔到情緒
因為呢一Take就已經要loop多幾十次呢一集!!!

又要衷心多謝多次劇組咁用心去拍好每一集

佢啱啱有個Story話鄭世豪鍾意綠色，細龍生就鍾意湖水藍，笑死

再睇一次，我自己好鐘意呢兩集帶出以下3樣嘢

1.阿水角度
呢樣真係想睇好耐，阿蟹自己都分析過之前嘅阿水未算好愛龔燁。但我相信經過呢兩集之後絕對係愛而家只係等正式表白，回想返如果初雪/no.1就一齊唔係話唔得不過就有種差咁啲嘅感覺。之前一直都係阿龔幫阿水多，今次阿水去到盡式咁幫阿龔搵傑叔，呢啲真係幫個普通同事會做嘅事？亦都唔係純義氣咁簡單，仲未計琴晚大排檔>公園>球場嘅女友式陪伴。而家等睇阿水之後對阿龔嘅態度都改變埋，全接龍唔洗睇秘密網都知佢地一齊 但真係不宜拖太多集，既然傑叔結已解仲拖太耐只會消耗大家對龔水嘅熱愛，今日講到龔爸咁樣我之前提過嘅期限拖法似乎都唔太成立，所以龔水盡快一齊啦，情人節前後幾好

2.龔水互相影響中
如果阿龔係賤精來了時期搵返傑叔，我肯定阿龔唔會用打傑叔一身呢啲衝動方法去報仇而係使計令傑叔坐監就算無證據都會陷害到傑叔坐監為止。仲有本身我好期待阿水話俾阿龔聽傑叔豪賭呢幕會點處理，點樣做到阿龔好嬲但又唔會似秘密國度嗰隻送外賣水被嘭門同尋寶圖鬧爆唔聽解釋即走咁絕。而家忍住道氣叫阿水走，顯得就算阿龔就算有幾嬲阿水都會先撳一撳自己。好有兩公婆鬧交feel
一向都係阿水衝動開，上次藍調先講衝動水寫尋寶圖班人極極劣評核表。今次阿龔有事一開始唔講俾阿龔聽傑叔豪賭都係因為顧及阿龔感受，之後盡力咁去諗辦法幫手搵人同埋做冷靜嗰個去拉住阿龔，最後被龔爸打埋傑叔一出廿年烏氣先，同以往嘅阿水有啲不一樣。第時一齊咗龔水互補長短接龍佢兩個玩晒啦

3.雙龔都放開包袱
無錯，除咗阿龔今集終於真正放低包袱之外，龔爸都係放低咗傑叔包袱嘅人。某程度上覺得龔爸被好兄弟出賣嘅傷害太深初期係選擇忘記，最後因病變到真係忘記傑叔衰嘢堅信傑叔係好人會還錢。留意到龔爸聽完傑叔解釋係緊握咗一下拳頭，我會諗呢個位係想講嗰一秒龔爸係清醒咗，雖然病情令佢好快又攬住傑叔，但係呢一秒清醒已灌輸入龔爸個腦所以了結咗就馬上放下傑叔仲出現餅罐怒打事件
至於阿龔包袱真係太大，廿年只得阿爸呢個親人支撐住，如果今日到尾都仲係講龔爸嗌阿龔乜水我會傷心死 雖然已經好多人講過但我都想再講阿龔為咗阿爸去求傑叔做戲呢度真係做得好好，無論演繹同編排都無得頂，阿龔選擇用阿爸嘅開心去放下傑叔，咁樣寫比強行洗白傑叔好一百倍。預告又再fake，不過今次fake得好

今集好多正位上面講咗好多唔詳述啦，只係想講一個位唔知前面有冇人講到，就係見到龔爸係派雙封利是。唔知係隨意定刻意，要知道兩公婆一齊先會派雙封，龔爸心入面除咗阿仔同傑叔點都會有老婆呱？如果要超越真情集數加人係無可避免，而且龔媽唔係強行加入係本身有呢個人只交代過係大難臨頭各自飛嘅人，如果以後會加呢個角色我係幾期待嘅。

最後真心要贊呢兩集寫得好好，獨立睇呢兩集寫起伏至結局有甜有苦連開心速遞式搞笑都有，放大返龔水線去睇呢個轉折位亦幫龔水提昇到只差一步嘅階段，我估我今晚都同阿龔一樣可以瞓得好甜啦

佢地心態都係：打份工啫
同埋都唔覺佢地有咩重要嘢負責過
peter最重要嗰次咪去大叫Jesus囉

下集嘅工業表情包Part 6終於黎啦

你鍾意卸咪卸囉idgaf

你唔好屈得就屈喎

冇人叫你同佢做生意㗎喎

你係老細你話點咪點囉

我淨係記得佢開頭勁衰係咁試食要去賣生果
仲要係唔賣夠一定數量唔準返上去

無記錯好似仲有sell個阿婆買佢啲生果

工業表情包part 7

講嚟聽下關你咩事？

我冇聽錯下話

我豈有此理啊

Roar!!!!!!!! (爭啲以為佢會講Jesus )

工業表情包part 8

我就...!唉算 (呢個樣真係好戲到呢...)

唉我怕咗你你走啦

我驚我嬲起上嚟都唔知自己講咗啲咩

講到口水都乾埋

個人來講今集最鍾意就係呢一幕，阿工雖然一開頭真係好嬲，鬧咗阿水幾句，但見到阿水眼濕濕嘅樣最後都係唔忍心，知道自己嬲起上嚟連自己都唔知自己會講咗啲咩會傷害到對方，寧願叫佢出去 就算冇明顯派糖都覺得好窩心

另一個位就係Stanley同阿蟹同樣都係呢幕演技大爆發，完全營造到一個好凝重嘅氣氛，令觀眾都feel到有少少好似抖唔到氣嘅感覺，真係爭啲以為自己睇緊正劇

請問巴打邊幕係一鏡到底
同埋邊到寫佢地一鏡到底？

冇事啦睇左隔離龔水post明白哂

工水真係好有愛！
牙清都愈黎愈正

今早又忍唔住再loop多次503，504 ，誓要推到35點

我都要睇多幾次先

我又loop 先💪🏻💪🏻💪🏻

有冇人好似我咁一早起身，又諗返起琴晚龔伯個嘉頓罐 笑左

呢二集可以狂loop，各方面好正

Loop 到35點出來

嗰下好驚阿龔會整親水水 點知原來係水水咁大力壓得住阿龔 編劇寫得好時演員們都演得非常好，大家入哂戲

講到口水都乾埋
絲打好細心

你真係分析得好好，相信大家琴晚都應該係好安心地瞓左個好覺
呢個結果簡直就係win win, 最後阿龔又唔駛幫杰叔賠錢；龔家同杰叔之間喺仇，由龔爸親手報左；杰叔罪有應得，俾鐵面陳拉埋；Jenny 冇野可以再逼龔燁幫二房 。看似簡簡單單，輕輕鬆鬆嘅收尾卻將一大埋問題解決曬，真係要俾同like 編劇呀

一起身都要loop返幾次依集
推到35點

長開住個myTV super

編劇們萬歲

死喇，好多畫面

其實驚再鬧呀水會喊同鬧走人，
唯有主動叫佢走先，始終驚把口收吾到hurt到水水，
係愛嘅表情。

我直頭買咗

基本上我覺得佢地行為上已經係情人嘅表現
只欠那三個字

係呀，我都覺得呢幕做得好好呀
我睇緊嘅時候都好緊張，又擔心會唔會搞到佢哋又冷戰
不過好多謝編劇今次兜得咁好
阿龔同水水都成長咗喇，會顧大家感受

三個字 其實嗰三個字喺曹太嗰集阿龔已經喺初戀cafe大大聲聲講左 我又覺得佢地未必真係需要嗰三個字去確位關係，可能某一集又一齊解決左啲問題，不經意地拖手⋯⋯跟住鏡頭慢慢fade out

水：情咩人咩呀，（靦腆）就算其他同事都會咁
龔（偷笑）：你話點就點啦，乖

群姐：唔係喎，Mary姐你明明早二日先又偷入人間房
馬漢：世伯仲話你係佢個仔女朋友仔架喎

咩咩：呢排阿龔間房封曬塵啦～我老細搬左落尋寶圖扮工架喇

豹叔：係咩，但係近排成日都唔見Mary 姐喺尋寶圖， 有似仲一大朝早近工，連早餐都唔一齊食就消失左。聽群姐講見喥佢去左呀龔度喎。

尋晚最後開頭我以為佢地已經默默拖咗
原來冇

群姐：我成日都見到Mary入亞龔間房㗎

咩咩基本上係一個人用晒市場部office

市場部都唔見有第三個人

就爆POST

清潔部仲多人過市場部

阿襲未返黎之前明明有人under羊羊嫁🤔🤔

上次415好似得返清清一個人，依加去左大小姐到，
唔覺得有第3個

上次聖誕要叫哂啲下屬marketing都係得廢羊

依加得返羊羊一個添，呀頭都個位都搬左去尋寶圖啦

亞龔表示在我的英明領導之下，得一個下屬已足夠

只有二人的Marketing，好明顯呀龔能力太高

呀龔嘅能力一個頂十個

你自己冇眼睇?